<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on What a Life!</title>
    <link>https://www.zhangzewen.net/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on What a Life!</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 14:54:32 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.zhangzewen.net/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>少太连穿</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/shao_tai/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:54:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/shao_tai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自四川回来之后，整个四、五月份都没有进山，一直在路跑。进六月份后实在是心痒难受，南太行刚解封人多不想去，能一日往返的也就旁边的嵩山了，这里有个很成熟的路线：少太连穿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少太穿越说的是少室山和太室山连穿，以少室山摩崖石刻为起点，途径三皇寨、少林寺，经永泰寺进入太室山，一路攀爬到峻极峰，以卢崖瀑布为终点的经典穿越路线。整个路线 32KM+，爬升 2000M+，难度适中。如果要加点难度的话，可以加上达摩洞和嵩顶草甸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风景主要集中在少室山，且景区路线，三皇庙到书册崖是少室山的精华所在，是随便找个地方可以坐上一天的那种。而且可以从少林寺坐缆车到三皇寨，所以游人很多，且小卖部分布很均匀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;难度主要集中在太室山，从永泰寺一直到峻极峰都是山路，永泰寺到山脊线起点石楼这段的爬升有足足有 760m 之多。 石楼前的一段以及之后到峻极峰的山脊线有几处有些危险，都是一到两个身位落差的直上直下攀爬。峻极峰之前，没有任何补给点，过了峻极峰就是成熟的景区路线了。今年雨水少，所以卢崖瀑布并不壮观。要不是单纯的刷路线记录，到了峻极峰是可以掐表，然后慢慢悠悠从景区下撤的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于少林寺，感觉少林寺商业化太严重了，景区里一瓶尖叫卖15元你敢信？！过年的时候带父母来玩了一趟，逛完塔林他们就嚷嚷着要回去。可能是不信佛的缘故，庙宇我觉得都是大同小异。而且都跑了好几趟了，想打卡少林寺都不能够，门前的场地人是真的多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>三月份南太行穿越</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/nan_tai_hang/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:54:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/nan_tai_hang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;为了准备3月底的熊猫蜀道山比赛，3月份去了两次南太行，都是两天的行程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一天的路线： 双底村—马武寨—抱犊村—西莲—隧道—锡崖沟—张沟。 全程39公里左右，爬升1500m - 1600m。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;双底村出来后红豆衫大峡谷，三月份的时候还是是枯水期，河床的石头很光滑，背阴处的冰瀑布还是很壮观的，就是有些脏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了大峡谷就是一段爬升，应该有600-700左右，然后下到马武寨，从马武寨到老龙口整体下降趋势，很简单，只是刚开始会很泥泞，因为化冻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从老龙口到西莲这一段我觉得是精华所在， 这一段是沿着山边儿的小路切到西莲，路旁边就是悬崖，垂直的崖壁，感觉就是凭空拔地而起，一点都不拖泥带水，只要不是低着头往前冲，还是很安全的。一路跑跑停停，拍照，拍照，还是拍照。有很多突出来的平台，好多人都在那儿排队打卡，我只是看了眼就走了，有些恐高，无福消受。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>四川成都之行：熊猫蜀道山赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/xiong_mao_shu_dao_shan/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:21:45 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/xiong_mao_shu_dao_shan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;准备已久的比赛以 DNF 收尾，这篇就记录个流水账吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在成都下飞机就上午10点了，到天府广场都快12点了，计划去宽窄巷子逛逛也没有时间，下地铁随便吃了些就去成都博物馆。 成都博物馆提供了免费的行李寄存处，虽然我预约的是下午1点的，但是没有到点也让进了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;博物馆里逛了差不多3个小时，我最喜欢的就是看各种陶俑了，总是喜哈哈地，还有蜀锦(不怎么好拍照，显示不了细节)，然后就是一些器皿上的纹理，真的很细腻很不真实，总让我有种这不是现代仿的吧的感觉。然后就是木偶和皮影，想起了这些年追的金光布袋戏。然后是震撼了我一百年的皮影，三打白骨精 白骨夫人变换人形简直神了，然后就是杨丽萍的《月光》皮影版也是让人叹为观止，这也让我想起了我的姥爷，他以前也是唱皮影戏的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从博物馆出来后直接坐地铁到犀黄坐火车去彭州，然后在彭州又坐去白鹿的旅游专线到了白鹿音乐小镇，挺折腾的。每次出去比赛，出行总是最耗时的，也是消费大头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比赛的当天天气有些冷，但是现场很是热闹，我们168KM组别的首先出发，广场里面挤满了人，到点儿比赛准时开始。 我在CP1和CP2之间把肌肉拉伤(我觉得是，人生第一次，没有啥经验，恢复的很快)了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年11月03日郑州马拉松赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/2024_zhengzhou_marathon/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 21:43:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/2024_zhengzhou_marathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本来我是不跑马拉松的，但是刚好有个契机，老早之前就计划着回郑州办事情，刚好郑州马拉松延期重新补录且时间合适，我就报名了，还给中签了，毕竟想着自己可是完赛 3 个百公里越野的人，区区一个马拉松还不是轻松拿捏。&#xA;“姓氏马拉松” 是郑州马拉松的一大特色，让人有文化归属感和那种无以名状的凝聚力。完赛还有姓氏鞋扣，但是我完赛后忘了领了，这是这次马拉松唯一的遗憾。领物的现场还有武术表演，我的目光都被功夫少年们给吸引了，他们在现场表演武术，抱拳迎接我们，稚嫩的脸庞和坚毅的眼神让我感觉年轻是真的好。比赛当日他们也在赛道上给我们助威。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_zhengzhou_marathon/%E5%A7%93%E6%B0%8F%E6%97%97%E6%89%8B.jpeg&#34; alt=&#34;姓氏旗手&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_zhengzhou_marathon/%E5%8A%9F%E5%A4%AB%E5%B0%91%E5%B9%B4.JPG&#34; alt=&#34;功夫少年&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比赛的当日从寄存到站到出发区域都井然有序，从大连半马之后就从未见过这么大的阵势的比赛，后面才得知郑州马拉松的参赛人数是当日在全国各地举办的马拉松的参赛人数之最。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_zhengzhou_marathon/%E5%87%BA%E5%8F%91%E5%8C%BA%E5%9F%9F.jpeg&#34; alt=&#34;出发区域&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_zhengzhou_marathon/%E8%AE%A1%E6%97%B6%E8%B5%B7%E7%82%B9.jpeg&#34; alt=&#34;计时起点&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从鸣枪到拱门计时开跑用了差不多10分钟，前半程我的配速一直在5分40秒左右。 后半程的考验才开始，先是大腿逐渐酸痛，然后就是小腿也开始酸痛起来，应该是快到25公里的时候我追上了 4:30 的兔子，但是在后面的一个补给点我上完厕所的时候，他们已经远远的把我甩在身后。我开始跑跑停停，因为每次我感觉我大腿和小腿要抽筋时候我就走路，我很不喜欢抽筋的感觉，但是每次都在疯狂的试探，慢慢的双腿的肌肉开始变的僵硬，索性摆烂，想走就走，想跑就跑。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_zhengzhou_marathon/%E5%A4%A7%E6%A1%A5.JPG&#34; alt=&#34;大桥&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年10月19日宁海ByUTMB 100公里组赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/ninghai_2024_100km_utra_trail/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 16:43:31 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/ninghai_2024_100km_utra_trail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;宁海越野挑战赛顺利完赛，成绩23:01， 虽然比自己预期的要晚了2个小时左右，但好在年度比赛顺利收官，今年就三场比赛，每一场都是雨战，运气是真的差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚下火车就感觉热的受不了，这边丝毫没有降温的迹象，太阳高照，打车到西门城楼的会场后，快速领物就开始逛各个品牌临时搭建起来的的集市，然后看了会儿精英选手见面会，主持人很有趣，随后见证了宁海给四郎多吉举办的传统婚礼，之后就回酒店了。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/ninghai_2024_100KM_Utra_Trail/%E8%B5%B7%E7%BB%88%E7%82%B9%E5%89%8D%E7%9A%84hoka%E9%A3%9E%E9%97%A8.JPG&#34; alt=&#34;起终点前的hoka飞门&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比赛当日早上起来的时候零星下了些雨，但不一会儿就停了，我在酒店的附近吃完早餐，慢悠悠地走到起点。起点还是很热闹，我存完包的时候，100KM组别的第一波已经出发了。稍做热身就进入了起点线前，赛事总监再一次强调赛事纪律和安全，主持人随机采访跑友热场，头顶的屏幕实时直播着第一波出发的精英和大众跑者，好多人都抬着头看直播，第一波发枪20分钟后，我们起跑了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鸣枪出发的时候，心情还是有些激动和兴奋的。比赛出发后先沿着河边和村间水泥路跑上几公里进行热身，我的速度比平时路跑要慢些，心里也不是很着急。进山后就很滑了，石头都磨的和鹅卵石一样光滑，石板上布满了青苔，溪边的石头也是布满青苔，所以一直都在全神贯注地下脚。赛道把宁海线周边的山和村落都串了起来，这里最常见的就是漫山的竹海了，在竹林中穿梭也别有意境，特别是手持登山杖，有种侠客的感觉。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/ninghai_2024_100KM_Utra_Trail/%E8%BF%9B%E5%B1%B1%E5%89%8D%E7%9A%84%E8%B7%AF.jpeg&#34; alt=&#34;进山前的路&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/ninghai_2024_100KM_Utra_Trail/%E7%AB%B9%E6%B5%B7.jpeg&#34; alt=&#34;竹海&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这边的村落大多都是依山层层叠叠而建，房子的外墙大多都刷成了白色，很精致和干净。这些村落还保存了以前的老房子。最让我记忆深刻的是进入榧坑这个 CP 点前的桥上，桥程拱形，桥身由石头筑成，长满了青苔，桥下是清澈的溪流，很有古韵，跑在上面肯定是很出片儿的，很可惜我翻遍的赛事的照片都没有找到我的身影。这里的每个村落都有公共厕所，而且卫生做的真的很干净，终于不用在野外打野了。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/ninghai_2024_100KM_Utra_Trail/%E8%80%81%E6%88%BF%E5%AD%90.JPG&#34; alt=&#34;老房子&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/ninghai_2024_100KM_Utra_Trail/%E6%A6%A7%E5%9D%91.JPG&#34; alt=&#34;榧坑&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/ninghai_2024_100KM_Utra_Trail/%E9%97%A8%E7%A5%9E.JPG&#34; alt=&#34;榧坑&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/ninghai_2024_100KM_Utra_Trail/%E6%9D%91%E5%BA%84%E5%8F%B0%E9%98%B6.JPG&#34; alt=&#34;榧坑&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个上午都是很潮湿和闷热，帽子早早就被我收起来放到背包里面。应该是下午的时候出了一会儿太阳，但是到 CP5 前就开始下雨了，这前半程用了9个小时，在补给的时候心里还很乐观地盘算着21小时左右就完赛的计划。在 CP5 的强装检查很严格，出站的时候我把冲锋衣套上了，看着这大雨，低头就冲出了 CP 点。CP5到CP6这段的大部分时间都是我一个人，下到公路和村庄后才看到有跑友。天黑的特别块，又在下雨，加之林子很密，光线不是很好，在 CP5 的时候忘了把头灯拿出来放到称手的包里，想着下去就是 CP 点了就没有戴头灯，所以最后的一段下坡我几乎是摸着黑下去的，很幸运没有出任何事故，下次不敢了。在田埂上走了一段后就进了村子来到了 CP6，此时雨也停了，整个村子灯火通明。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年07月12日崇礼168超级越野赛100KM组赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/chongli168_2024_utra_trail/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 22:13:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/chongli168_2024_utra_trail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在崇礼168超级越野赛放出报名链接后，我第一次时间想都没想就报了100KM组别。把去年对大家对这个赛事的吐槽完全忘掉了，报完名之后才想起来，只求他这次的补给保持上次的水平(这也是大家吐槽最严重的部分，但是我觉的还行，该有的都有)，但是每个点至少有可乐可以喝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为已经去过一次，所以对薅羊毛的事情也就没有那么的积极，请了周四下午加上周五一天的假，在公司吃完中午饭，然后慢慢悠悠的从公司去高铁站，在高铁上还睡着了。到了庆典广场后，直奔报道处，这次的强装检测很严格，我去当地的药店买了敷料才让我通过，准备的医用无纺布和布贴根本不行。领完参赛包和手环后在庆典广场的各品牌展摊快速逛了一遍就回自己定的酒店登记入住。然后找了个餐馆随便吃了点晚餐，回到酒店的时候天色已经暗了起来。洗完澡后把装备重新在收拾收拾检查检查就关灯睡觉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凌晨2点多的时候就醒了，然后就辗转反侧难以入睡。工作上的事儿在脑子里挥之不去，好不容易到了5点，我起来洗个了澡，再次仔仔细细地收拾了下，6点到前台退房。吃完早餐，快6点40多到庆典广场，此刻广场上已经有不少的人了。我存好起点包和换装包并检录后找了一个地方活动和拉伸身体，等待8点的到来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当大家鱼贯跑过起点的时候，比赛已经开始了。道路两旁的市民给我们加油鼓掌，我按着自己的节奏跑，5，6月份的训练背负的装备比较轻，此刻强装、水，食物加起来都有5KG了感觉，沉甸甸地，跑起来很不舒服，努力不让自己停下来走动，在公路跑了4公里后就转入土路。100KM组别的路线是去年70KM组别的反方向，只有到万龙滑雪场之后的路段未体验过。因此，这次比赛我给自己定了个20小时完赛的目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/chongli168_2024_Utra_Trail/qipao.jpeg&#34; alt=&#34;比赛开始前&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入土路，从这儿开始一直爬升400多米到山顶然后下降到CP1。我迅速抽出登山杖，快走前进，每年这段路，这个组别的必塞车。这条路太熟悉了，这个过程中超了不少人， 但是还是经历了差不多3分钟的堵车。爬上山顶后，也没有停下来慢走恢复体力，而是直接一路小跑下山，我一直不紧不慢的跟在一个大叔后面，直到第一个CP1，这个大叔我在后面还多次遇到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在CP1 快速补给，主要是吃主食和西瓜，早餐只是让自己不至于空腹，且CP1到CP2的这段路在状况深深印刻在我脑海中，我喝了2杯矿泉水，1杯可乐，1杯电解质饮料就出站了。水袋里的1L的水几乎没有动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/chongli168_2024_Utra_Trail/cp1-fangyang.jpg&#34; alt=&#34;比赛开始前&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年03月31日温岭黄金海岸跑山赛70KM组赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/wenling70km_2024_utra_trail/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 22:48:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/wenling70km_2024_utra_trail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;和之前出北京去比赛一样，周五下班又是风风火火地赶往火车站。这次的温岭有些期待又有些顾虑，期待的是要沿着海岸线奔跑，又可以看见大海了；顾虑的是赛前一周大腿膝盖外侧异常疼痛，及时停止了训练，一直在拉伸放松和复健，希望不要影响了比赛。好在是出发了，把一切留给未知，这让我更兴奋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从北京到温岭虽然有直达的高铁，就是时间上不怎么美丽，只能在杭州中转一下，出去比赛真的很喜欢可以直接坐睡一觉就到的慢车，经济实惠拉满，这次来回的火车票钱就是再报名一场温岭的比赛都绰绰有余。早上9点20左右到的杭州，火车晚点了，又风风火火地坐地铁赶往北站坐高铁去温岭。去温岭的路上，窗外的风景是真的好看，这边的春天来了很久，绿意盎然，加之江南独有的精致，真的很赏心悦目，就是下车的时候脖子都是僵的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出了火车站直奔面馆，为了保险起见，要了一份鸡蛋炒饭，不敢吃当地的海鲜面，怕肠胃有什么不适，毕竟没有吃过，想着先忍忍赛后随便吃，但是到我离开温岭，我都没有机会吃上一碗海鲜面。这次组委会提供了摆渡车，倒了俩趟车才到了比赛起点所在的渔村。当摆渡车缓缓驶出隧道的时候，远处坐落在山上的民居首先抓住了我的眼球，然后就是那海天模糊的界限，以及白色灯塔，虽然还在车上，我已经感觉到那久违的扑面而来的带着咸腥味的海风，所有的事情都抛诸脑后，一身轻松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_wenling/a_peek_of_jin_sha_tan.jpeg&#34; alt=&#34;初见金沙滩&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我意外的是，金沙滩的海风的咸腥味很淡，这座海边的渔村因为一场比赛而热闹非凡，来来往往的人群，搭眼一看都是来自全国各地的跑者，道路两旁都竖着赛事的宣传旗帜，远处的灯塔处热闹非凡。强装检验和领物都很顺利，接着逛各大品牌的展摊，没有啥羊毛可以薅的。本次组委会还开了一个曙光集市，汇聚了本地的特产，我也是走马观花般的浏览了一遍，还是先忍忍吧，赛后随便吃。下午四点准时精英见面会，精英们在台上放着烟雾弹，我们这些大众选手都忙着在台下纷纷举起手机拍精英。这次终于在现实中看到了精英选手，好多都是迎面撞上，想上去合影但每次都被一拥而上的人群给断了念想。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_wenling/sha_tan.jpeg&#34; alt=&#34;初见金沙滩&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午的时光过的是真快， 本想着还要去看下五彩小渔村的计划也因要赶最后一趟去往松西镇的公交而终止，我只能走上几公里穿过涵洞去石塘镇上去等公交。等到了酒店时，天已经块黑了，办好了入住就去找了一家河南烩面馆吃了一碗烩面，接着去超市买了水和面包，临睡觉前把物品在仔细核对清点后就关灯睡觉了。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_wenling/qi_cai_xiao_cun.jpg&#34; alt=&#34;初见金沙滩&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来定的2点的闹钟，0点就醒了。我在床上躺到了1点。就起来又仔仔细细地收拾了一遍装备，简单的吃了下早餐，就这样准时3点退房出酒店。接驳车所在的位置不远，一小会儿的功夫就到了，此时接驳车内已经坐了差不多半车的跑有。大家有一搭没一搭的说话，不一会儿车就满员了，到三点半就发车了。到起点也是一波三折，因为交通管制，司机也是掉头了两次，本来10多分钟的路程硬是跑了差不多半个小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;起点也已经有不少的人了，镭射灯射出的灯柱在漆黑的夜空中摇曳，我上来直奔存包的地方把包存了，然后就开始热身，陆陆续续的跑友一波一波的来到了起点，起点的气氛逐渐高涨。此时，已开始下起的雨，且雨势越来越大，能避雨的地方都挤满的人。冲锋衣根本就顶不了多长时间，所以我就没有把冲锋衣拿出来，但是我的渔夫帽因为材质的问题，帽檐吸足了雨水软绵绵的搭在我耳朵上。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_wenling/deng_ta.jpg&#34; alt=&#34;初见金沙滩&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现场的气氛已经燃炸了，在主持人带领大家做完热身运动以及介绍鸣枪嘉宾后，在的倒计时声中，比赛开始了。踏过起点拱门的时候我努力平息内心的激动，压着自己的速度，不仅不慢的跟着大部队。雨越下越大，路面都积水成河了。好在到 CP1 之前都是在景区穿行，都是台阶和公路，且志愿者很密集，所以很安全。海边的温度很适合，虽然大雨冲刷，体感还是不错的，没有温度流失的风险。&#xA;当天逐渐亮了起来的时候雨势已经非常小了，大家跑在被雾气萦绕的盘上公路上，看着身旁跑过的跑友一头扎进了雾气中，不知道被多少人超过去，以至雾气慢慢散去的时候，前后的人已经寥寥无几。不一会儿就折进了沙土路开始爬坡，爬到顶的时候就看到了隐没在雾气中的港口。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_wenling/yun_wu_liao_rao.jpeg&#34; alt=&#34;初见金沙滩&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_wenling/wu_zhong_de_hai_gang.jpeg&#34; alt=&#34;初见金沙滩&#34;&gt;&#xA;CP1前的长下坡，沙地很松软，于是我是撒丫子跑的，一路上超过了不少人，到 CP 点的时候我用时1小时10分钟，在补给点稍微的补给了一下就出站了。在CP1出站没有多远，我的右侧大腿膝盖外侧有些轻微的不适应。我开始放慢了速度，心情也随之低落。当到了 CP2 的时候已经发展到了一到下坡和下台阶路就疼的要命。&#xA;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/2024_wenling/ben_pao_zhong_de_wo.JPG&#34; alt=&#34;初见金沙滩&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023年07月08日崇礼168超级越野赛70KM组赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/chongli168_2023_utra_trail/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 21:43:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/chongli168_2023_utra_trail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这次的崇礼168超级越野赛就在北京周边举办,且70KM组别的出发实现是7月8号23:00出发, 北京到崇礼的动车车次几乎覆盖到全天, 时间安排上很自由, 刚开始订票的时候定的是下午过去, 但是随着比赛的临近, 赛事群里面的跑友们互动也越来越频繁, 恨不得立马去崇礼以及去展摊上薅羊毛的心情呼之欲出, 直接改签到了早上7点多的车次. 出发的前一天晚上把比赛强装都检查了几遍后, 躺在床上翻来覆去的睡不着, 好不容易睡了4个多小时, 6点整就出门赶公交到北京北站.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2018年11月22日三峡168赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/sanxia168_2018_ultra_trail/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 21:43:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/sanxia168_2018_ultra_trail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;把工作安排好后，急冲冲的赶到北京西站，又是在开车几分钟前上的车，和上次去江山跑越野一样, 至此我的三峡168越野跑之旅拉开了序幕。上车后，发现车厢好多人是去三峡比赛的，和他们寒暄了几句，爬到自己的铺位就睡了下来。一觉醒来，就到了宜昌。出了火车站，直接到旁边的汽车站坐上了汽车，等了一会儿，车上就载满了跑友，师傅开动了汽车，向秭归进发！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一次来三峡，坐在靠窗的位置，目不转睛的望着窗外的景色，三峡的山和门头沟的山很像，都是比较险峻。这期间，老妈打来电话问我到那了，我在来三峡之前就让她和老爸过来玩，从信阳坐高铁到宜昌很方便，但是老爸和老妈死活不过来，怕花钱的想法有时真的是让我哭笑不得。这次她什么都没有说，只是让我吃好，休息好，不要勉强自己，注意安全，得到我的保证后，她就挂电话了，我继续看我的风景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/sanxia168_2018_Ultra_Trail/%E4%B8%89%E5%B3%A1%E9%99%A9%E5%B3%BB%E7%9A%84%E9%AB%98%E5%B1%B1.jpg&#34; alt=&#34;长江三峡险峻的高山&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到秭归县城下了车后，走了一小段路来到了组委会指定的酒店进行装备检查，检查的挺严格的，我的体检报告被看了好一阵子，强制准备是随机抽查的，因为组委会安排的很有序，一会就检查完了，中间有个小插曲，就是GPS押金只能用现金，我只好去旁边的ATM机器取了些钱，真的是好久没有用ATM了，押金是用个信封装起来的，上面有名字和参赛号码，后面完赛的时候直接原封不动地还了回来，随后也把参赛包领取了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些都弄完后，我就去找住的地方，随后找了一个旅馆，40块钱，比较简陋，毕竟晚上就开赛了，就没有租个高档次的(60块钱面朝长江的标间，真是便宜啊)。我又重新仔仔细细地清理了下装备，把换装点的装备也整理好，就出门在附近闲逛。我沿着江边的木栈小道闲逛，眺望着三峡大坝，拍了几张照片发到工作群，和同事闲扯了几句。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/sanxia168_2018_Ultra_Trail/%E6%97%85%E5%BA%97%E6%97%81%E8%BE%B9%E7%9A%84%E6%99%AF%E8%89%B2.jpg&#34; alt=&#34;旅店旁边的景色&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;屈原广场就在附近，当时竟然没有想到要看看，赵叔微信告知我下午到，毕竟他住在武汉，离这边很近。临近中午，我随便找了一个馆子吃了午饭，然后回到房间准备睡一觉，却发现怎么也睡不着，随后又去洗了个澡，就这样躺着，想象着自己在赛道上遇到的各种状况，就这样一直到赵叔微信告知我去集合点集合。我脑袋昏昏地出了旅馆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.zhangzewen.net/images/utral_running/sanxia168_2018_Ultra_Trail/%E8%87%AD%E7%BE%8E%E7%9A%84%E8%87%AA%E6%8B%8D%E7%85%A7.jpg&#34; alt=&#34;臭美的自拍照&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和赵叔碰了个面，接着我们简单地吃了顿饭。饭后，我们看还有时间，就听了一会儿赛道分析会，三四百号人都在大厅，走廊也站满了人，赵叔和我商量着到CP1怎么跑，和江山那次一样，赵叔准备快速通过CP1来为后面争取时间，不能被关门，那想到就立了Flag，这是后话。我因为是100组别的，时间上不怎么紧迫，就和赵叔商量着不结伴，按自己的节奏来。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2018年10月20日江山100 60公里组赛记</title>
      <link>https://www.zhangzewen.net/posts/life/jiangshan100_ultra_trail/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 21:43:31 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhangzewen.net/posts/life/jiangshan100_ultra_trail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;比赛都结束了一个星期了，才想着要写一篇流水账赛记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;备战&#34;&gt;备战&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;自从报名了江山100越野赛60KM组别之后，就开始了抓紧训练，8，9月份一共进山5次，周一到周五隔天路跑，好在成绩一次比一次好。&#xA;从跑一圈三峰要6个多小时到现在可以把时间压缩到5小时10多分钟，能做到爬升的时候把心率稳定到145左右，平路和下坡都能跑动起来，&#xA;不枉我这两个月的运动量都上120KM之多了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;前往江山&#34;&gt;前往江山&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;北京到江山的火车只有一趟高铁，下午的的车次，晚上23左右到江山。20号早上5点就要开跑，没办法，订了九江中转的票，正好也去九江看看，然后19号请了一天的假。&#xA;18号上完班，冲冲忙忙的赶到北京西站，好在开车几分钟前上了火车，在火车上一觉睡到天亮。7点左右出了火车站就直奔江边。上午12点的火车到江山，时间很是充裕，打算去江边看看浔阳楼和锁江楼塔看看。&#xA;第一次近距离接触长江，叹为观止，江面比较宽，江边风比较大，呼呼作响，空气比较清新和潮湿，江面船只零星，江边的公园有很多晨练的人。&#xA;然后，就进了锁江楼塔，20元的门票很便宜，除了几个穿着时髦的阿姨，景区里面也没有几个游客。景区就一座塔楼和一座石塔就没有其他了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
